有無巴絲玩開電影鏡？

想入支來玩拍片，但好L貴⋯⋯

有錢多好

samyang 100 T3.1 算唔算係？

玩就無 開工用就有
最常用係cp2 , 同埋sony pl mount個set定焦
用過一次arri 45-250

自己有三洋 不過出黎個畫面質素嘛嘛 做啲無乜budget嘅細野先會用

有無相睇下

留個名學野

kern 1.8 50算唔算？

老豆留低的

相要咩相?

市價成萬蚊

唔裝follow玩CP2頭真係扭死都對唔好焦

我試過開劇用sony cinealta無follow

巴打做單頭機組？得閒要人幫手可以搵下我

跟隊

電影鏡其實有咩好?

人緣唔夠 散野收入唔穩定 依加入左台做長工

少啲breathing 轉focus時焦距唔會變
光圈de-click 扭光圈順好多冇一格格咁
對焦環行程長啲 可以扭嘅角度大 對焦容易準啲

聽閒 d 電影公司都係成 set 咁買，個價會平過單支買好多，有無巴打清楚？～[black][/black]

算，但 Samyang d 鏡........

Arri、Red 哩 d 機真係開工先會有幾會接觸到，平時幾可會有人幾十萬買部機來玩啦⋯⋯

依加開fs5 fs7都會用
有次開a7s2都cp2

XEEN? 算把啦

有冇full gear set up 相睇下？

其實 a7s2 真係夠資格攞來拍戲咩？

只要冇budget， 咩機都用黎拍野啦。你用平機，客又唔識，行外人又覺得好pro, 自已就多D錢。

如果照咁講，咁拍電影其實都唔使用 Arri、Red 果 d 機啦⋯⋯

你個資格係點定義

玩過依幾枝，枝fujinon 應該叫廣播級唔算電影

利申唔係機器組

更正返係開工用過，未夠資格玩

你唔見好多人用緊A7系劉拍下片就廿文廿武咁咩？你試下問佢地，會覺得技術重要d。

電影機可以出到12bit以上真係無得比

台機用嗰啲鏡應該係計倍數 x6 x8 x20 x40 咁計

同埋 A7 好似都出唔到 444 ⋯⋯

出唔到
422 only
好細好細好細嘅productio仔夠做嘅

所以好多人加recorder,出到444 10bit

留名學野

zeias loxia果堆算唔算

其實宜家拍野機感覺上已經好易分級

細production a7sii gh5 etc

中production fs5 fs7

大production red arri以上

暫時都係接觸到fs7

唔算啦，起碼光圈已經唔係計t stop
至於咩光學結構我就唔識啦

有幸拍紀錄片玩過下

三一如三呀？

上面三支都玩過下。Fujinon 個支PL Mount 啦，廣播級用其他mount

A7系最多8bit 422
HDMI出shogun

我覺得唔可以咁分，大production 都會用平機，好似拍爆炸，抄車咁危險野，同miss 左DV 機wo

張經緯？

recorder係咪即係ninja shuogun個d
其實幫得多唔多

你都岩既, 但大production起碼有級RED ARRI以上既機, 之後某D SHOT先用細機, 我記得寒戰2有D SHOT係用A7R2拍, 唔明點解唔用A7S2

我仲以為佢用a7s2

大啊，落recorder 出到10bit後製已經兩個世界

其實用細機拍，有咩所謂？同成日放大咩電影有用相機拍。其實有邊幾個shoot 用相機拍？

用左黎拍成場戲？